**狸藻節**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：***Utricularia* sect.
*Utricularia***）是[狸藻屬下的一節](../Page/狸藻屬.md "wikilink")。其下都为浮水生或贴水生[食虫植物](../Page/食虫植物.md "wikilink")。\[1\]狸藻節是以「黃花的水生狸藻」而聞名，偏好微冷的環境，一些種類會於秋末產生冬芽。

## 物種

1.  [黃花狸藻](../Page/黃花狸藻.md "wikilink")
    *U. aurea*
2.  [南方狸藻](../Page/南方狸藻.md "wikilink")
    *U. australis*
3.  [本杰明狸藻](../Page/本杰明狸藻.md "wikilink")
    *U. benjaminiana*
4.  [双卵狸藻](../Page/双卵狸藻.md "wikilink")
    *U. biovularioides*
5.  [布雷密狸藻](../Page/布雷密狸藻.md "wikilink")
    *U. bremii*
6.  [短葶狸藻](../Page/短葶狸藻.md "wikilink")
    *U. breviscapa*
7.  [知昌狸藻](../Page/知昌狸藻.md "wikilink")
    *U. chiakiana*
8.  [船花狸藻](../Page/船花狸藻.md "wikilink")
    *U. cymbantha*
9.  [雙形花狸藻](../Page/雙形花狸藻.md "wikilink")
    *U. dimorphantha*
10. [佛羅里達狸藻](../Page/佛羅里達狸藻.md "wikilink")
    *U. floridana*
11. [葉狀狸藻](../Page/葉狀狸藻.md "wikilink")
    *U. foliosa*
12. [复柄狸藻](../Page/复柄狸藻.md "wikilink")
    *U. geminiscapa*
13. [絲葉狸藻](../Page/絲葉狸藻.md "wikilink")
    *U. gibba*
14. [水果狸藻](../Page/水果狸藻.md "wikilink")
    *U. hydrocarpa*
15. [切口狸藻](../Page/切口狸藻.md "wikilink")
    *U. incisa*
16. [浮囊狸藻](../Page/浮囊狸藻.md "wikilink")
    *U. inflata*
17. [弯曲狸藻](../Page/弯曲狸藻.md "wikilink")
    *U. inflexa*
18. [異枝狸藻](../Page/異枝狸藻.md "wikilink")
    *U. intermedia*
19. [巨根狸藻](../Page/巨根狸藻.md "wikilink")
    *U. macrorhiza*
20. [细叶狸藻](../Page/细叶狸藻.md "wikilink")
    *U. minor*
21. [米勒狸藻](../Page/米勒狸藻.md "wikilink")
    *U. muelleri*
22. [小船狸藻](../Page/小船狸藻.md "wikilink")
    *U. naviculata*
23. [赭白狸藻](../Page/赭白狸藻.md "wikilink")
    *U. ochroleuca*
24. [橄欖狸藻](../Page/橄欖狸藻.md "wikilink")
    *U. olivacea*
25. [歪斜狸藻](../Page/歪斜狸藻.md "wikilink")
    *U. perversa*
26. [普拉塔狸藻](../Page/普拉塔狸藻.md "wikilink")
    *U. platensis*
27. [波科内狸藻](../Page/波科内狸藻.md "wikilink")
    *U. poconensis*
28. [斑点狸藻](../Page/斑点狸藻.md "wikilink")
    *U. punctata*
29. [辐射狸藻](../Page/辐射狸藻.md "wikilink")
    *U. radiata*
30. [雷纳尔狸藻](../Page/雷纳尔狸藻.md "wikilink")
    *U. raynalii*
31. [反卷狸藻](../Page/反卷狸藻.md "wikilink")
    *U. reflexa*
32. [星形狸藻](../Page/星形狸藻.md "wikilink")
    *U. stellaris*
33. [条纹狸藻](../Page/条纹狸藻.md "wikilink")
    *U. striata*
34. [冥河狸藻](../Page/冥河狸藻.md "wikilink")
    *U. stygia*
35. [普通狸藻](../Page/普通狸藻.md "wikilink")
    *U. vulgaris*
36. [沃明狸藻](../Page/沃明狸藻.md "wikilink")
    *U. warmingii*

## 参考文献

[\*](../Category/狸藻屬.md "wikilink") [\*](../Category/狸藻组.md "wikilink")

1.  Taylor, Peter. (1989). *[The genus Utricularia - a taxonomic
    monograph](../Page/狸藻属——分类学专著.md "wikilink")*. Kew Bulletin
    Additional Series XIV: London.